export const questions1 = [
  {
    question: "Qual é o produto principal da reação entre o propeno (CH₃-CH=CH₂) e o HBr na ausência de peróxidos?",
    A: "Propano",
    B: "1-bromopropano",
    C: "2-bromopropano",
    D: "2-bromo-2-metilpropano",
    answer: "C",
  },
  {
    question: "Qual é o estado físico predominante da água em temperatura ambiente?",
    A: "Sólido",
    B: "Líquido",
    C: "Gasoso",
    D: "Plasma",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "O que é necessário para que um carbono seja quiral?",
    A: "Deve estar ligado a dois grupos idênticos e dois diferentes.",
    B: "Deve estar ligado a quatro substituintes diferentes.",
    C: "Deve estar ligado a apenas três átomos diferentes.",
    D: "Deve estar ligado exclusivamente a átomos de hidrogênio.",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o principal componente do gás natural?",
    A: "Etano",
    B: "Metano",
    C: "Propano",
    D: "Butano",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do composto químico H2O2?",
    A: "Água",
    B: "Peróxido de hidrogênio",
    C: "Água oxigenada",
    D: "Ambas as opções B e C estão corretas",
    answer: "D",
  },
  {
    question: "Qual é a fórmula molecular do gás oxigênio?",
    A: "O",
    B: "O2",
    C: "O3",
    D: "H2O",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o elemento químico mais eletronegativo na tabela periódica?",
    A: "Oxigênio",
    B: "Flúor",
    C: "Cloro",
    D: "Nitrogênio",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o nome do composto químico Fe2O3?",
    A: "Óxido de ferro(II)",
    B: "Óxido de ferro(III)",
    C: "Hidróxido de ferro",
    D: "Peróxido de ferro",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o gás produzido na fotossíntese?",
    A: "Dióxido de carbono",
    B: "Oxigênio",
    C: "Nitrogênio",
    D: "Metano",
    answer: "B",
  },
  {
    question: "Qual é o grupo funcional dos álcoois?",
    A: "Hidroxila",
    B: "Carboxila",
    C: "Metila",
    D: "Cetona",
    answer: "A"
  },
  {
    question: "Qual é o nome do processo de substituição de um átomo de hidrogênio por um grupo alcila em uma molécula orgânica?",
    A: "Alquilação",
    B: "Aromatização",
    C: "Hidrogenação",
    D: "Desidrogenação",
    answer: "A"
  },
  {
    question: "Qual é o grupo funcional característico dos ácidos carboxílicos?",
    A: "Hidroxila (-OH)",
    B: "Carboxila (-COOH)",
    C: "Cetona (-CO-)",
    D: "Aldeído (-CHO)",
    answer: "B"
  },
  {
    question: "O que é isomeria geométrica?",
    A: "Isomeria de cadeia",
    B: "Isomeria funcional",
    C: "Isomeria de conformação",
    D: "Isomeria cis-trans",
    answer: "D"
  },
  {
    question: "Qual é o nome da reação química que envolve a adição de um grupo hidroxila (-OH) a uma molécula orgânica?",
    A: "Hidratação",
    B: "Desidratação",
    C: "Oxidação",
    D: "Redução",
    answer: "A"
  },
  {
    question: "Qual é o grupo funcional característico dos éteres?",
    A: "Hidroxila (-OH)",
    B: "Éter (-O-)",
    C: "Cetona (-CO-)",
    D: "Aldeído (-CHO)",
    answer: "B"
  },
  {
    question: "O que é um composto orgânico que contém um anel benzênico?",
    A: "Aromático",
    B: "Alifático",
    C: "Heterocíclico",
    D: "Alicíclico",
    answer: "A"
  },
  {
    question: "Qual é o nome da reação química que envolve a substituição de um grupo hidroxila (-OH) por um grupo alcila?",
    A: "Alquilação",
    B: "Desidratação",
    C: "Hidratação",
    D: "Transesterificação",
    answer: "A"
  },
  {
    question: "Qual é o grupo funcional característico dos aminas?",
    A: "Hidroxila (-OH)",
    B: "Amina (-NH2)",
    C: "Cetona (-CO-)",
    D: "Aldeído (-CHO)",
    answer: "B"
  },
  {
    question: "O que é isomeria óptica?",
    A: "Isomeria de cadeia",
    B: "Isomeria funcional",
    C: "Isomeria de conformação",
    D: "Isomeria enantiomérica",
    answer: "D"
  },
  {
    question: "Qual é o nome da reação química que envolve a remoção de um grupo hidroxila (-OH) de uma molécula orgânica?",
    A: "Desidratação",
    B: "Hidratação",
    C: "Oxidação",
    D: "Redução",
    answer: "A"
  }
];
